有冇人諗起死就會好驚

成日都會諗人死咗會去邊
身邊啲人會講死有咩好驚
但係死咗咩都冇 唔知會去邊 呢種恐懼真係糾纏咗我好多年
點樣先可以唔驚死

驚身邊人死多d

成日諗死後會唔會仲有知覺
火葬會唔會好痛

仲會諗點死先係最舒服
世界係咪有靈魂

岩啊 細個成日同我媽講我死咗要土葬

樓主我明你，我由中學開始都時不時有你呢種恐懼
試過同朋友傾，佢地完全無驚過，覺得係人都會死，唔洗驚
本身有無信仰？

冇
由細個就唔驚死
小學試過痾屎冇廁紙
唔驚淡定著返條褲扮冇野

屋企人走驚啲

驚死咗之後唔知會點？

我都係，我中學有一排驚到精神好緊張，壓力好大，晚晚都諗住呢樣嘢。之後釋懷咗就冇再諗，因為你改變唔到，唯有活在當下。

如果你覺得有嘅話，你可以相信呢樣野，咁你就冇咁驚

無錯，意識到生命其實好短暫，
好好珍惜你所重視既人同事，
Make decisions既時候唔好俾自己後悔。

以前會驚死
但係依家完全唔驚
當你失去人生目標 對世界感到絕望 生存冇意義
你就明我嘅感受
比起自己 我更驚屋企人死
可能係我重感情掛

轉另一個角度諗，如果你自己一個可以好長命even係永生，咁你又點？ 去到7，80歳，你身邊嘅人走曬，再過多幾十年可能你啲孫都走埋，即係同你同時代嘅一批人都走曬嘅時候，你又會係點？ 就算你不停識新嘅人，佢哋都會有離開嘅一日，咁你又點。好啦，當你可以見證住時代嘅變遷，科技嘅發展，好多野都好先進嘅時候，你可以同邊個分享？ 邊個可以代入到你見證時代變遷嘅角度去睇？ 其實講到尾，活得耐只有寂寞兩隻字。不如順其自然好過，過好每一日充實自己嘅人生

其實死亡嗰種感覺似係傾向於深層睡眠嘅狀態，意識唔存在，你唔會有思考forever，等同於你瞓咗10個鐘，起身嗰時好似瞓咗冇幾耐咁。
又或者你試吓諗諗未出世嗰時係咩感覺，死咗就係嗰種感覺

有句說話叫「未知生，焉知死」
不如諗下點樣活在當下，活好每一分鐘，令人生過得更加好
死既野無人知，點諗都唔會有答案，既然係咁諗來做乜9

死咗會再投胎

同樓主一樣 成日都好驚
諗緊如果到時都會死 變到冇晒知覺
咁一直以黎做嘅野有咩意思
總之真係好驚好焦慮

唔驚死
死左同瞓覺一樣 冇發夢咁解
但驚痛 究竟死之前要幾辛苦
印象中自殺比率最多既人係有病痛到頂唔順自殺

人生本來就係冇意思，要你自己去搵所謂嘅人生目標同意義係咩，當你達成咗，你死嗰時就已經係有意義。如果你渾渾噩噩就咁過一世嘅話，咁你嘅人生可能真係冇意思

我哋生存既空間係三維 係模擬世界 地球係宇宙既監獄

係咩

成日一諗到自己死左
個地球仲不斷轉
但我已經睇唔到
個心就會有股空洞涌出黎

我唔驚，反而想自己無知覺咁死

唔怕 但求爽快舒服咁死

想死 唔驚

之前睇節目
話自殺死嘅人要留喺陽間幾十年
仲要每日重覆死一次

只要你見過絕望就會開始慢慢唔怕死
除非依個世界真係有神跡

無錯
人長大了，眼界會闊左

之前有排成日都會有existential crisis同death anxiety
一諗起死亡就會好恐懼然後有啲呼吸困難咁

我係驚死咗身邊嘅人難過
雖然生存真係好辛苦
但佢地係我堅持嘅原因

我驚呢個世界真係有鬼，死完都解脫唔到，仲要做鬼流連喺度，唔開心回憶忘記唔到，從此見到身邊人又無辦法叫佢地，如果世界真係無鬼，死完就係長眠咁就唔怕

生存都味驚死點會驚，你諗下人為咗生存犧牲幾多動物

土葬黎個突然回光返照 透唔到氣仲要比蟲食

會諗意識去咗邊度 會唔會思考
不過諗諗下 驚自己重病多過死

死左咩都冇, 所以冇得驚
但係 死既過程可能好痛苦, 呢樣先驚

驚老同死

大師

人唔會死先恐怖
人間其實係一個地獄，你哩一刻如果叫做活得幾開心，咁恭喜你，但有一日你開始老，開始多慢性病，開始經歷得多身邊人嘅生老病死，咁死都算係一種解脫

如果投胎由三國時代開始排隊，有排排啊，成百幾億人

應該好似訓覺無知覺但你唔會起身

你阿媽係咪話土葬好貴，不了

死係人生必經階段，所以唔好太過執著錢，因為搵幾多都帶唔到入棺材

推薦你睇靈魂奇遇記

無論你幾有錢幾有地位都係要死
一諗到依度就覺得死其實都係件唔錯嘅事

死好閒姐
死唔去先恐佈 在死同唔死之間陪回

有 但係都係好驚

我睇咗
但係我唔知點樣先叫珍惜當下
咩先係珍惜當下好好活著
咩叫做唔想死咗發生自己一生毫無意義
成日話個意義係自己俾 點樣俾..
好迷惘

死唔唔係解脫咩,終於唔洗生存係呢個痴撚線世界

最驚係死左帶唔走D錢 依家咁努力搵完既錢 之後帶唔走 諗起就好驚

想快啲死，尼個世界有乜好留戀

小學四年班第一次諗呢個問題 果時仲驚到果半年成日唔舒服又比老母帶去拜神 , 唔知係咪呢個原因之後睇中醫話搞到有埋胃病

之後一路咁多年間唔中一諗起就會勁驚 唯有即刻諗其他野唔再諗佢
到左而家就黎30 訓唔著諗下自己一生都就黎3分一 又會好驚
最驚係死之前要係公立醫院到典唔知幾耐 等死 到合埋眼兩腳一伸果下真係勁恐怖
唔知可以點

我曾經因為呢樣野壓力大到皮膚有問題，生蛇，勁撚痛。之後諗通就好啲，反正仲有幾十年，到老先再算，可能個心態已經唔同咗呢

我而家都係 諗黎都曬氣 係間唔時冇啦啦會諗起就轉諗其他野

如果死=唔存在，消失 就唔驚
更加驚死左之後靈魂仲存在，要投胎或者又要去另一個世界受苦

唔存在唔係仲驚咩
你唔知消失係咩感覺

靈魂消失，乜都感覺唔到，好似訓著左咁唔好咩

最近睇咗文昭嘅一條片：

當然，信不信由你，當做一個可能性嚟參考下囉…

其實會唔會係意識一直存在，只係shift咗去另一個body度？
到出咗世就會activate，不過身體、思想、記憶完全唔同哂

可以睇下哲學 如果想搵人生意義新儒家唔錯

如果思想記憶完全唔同咁就唔係原本嗰個你啦，明唔明

如果死個時唔會痛就唔驚，痛既話諗起就驚到瀨屎

認同好驚死左係個黑暗嘅環境乜都無又唔郁得，但有意識咁，永恆嘅孤寂。諗完個心會好痛

意識好似唔包思想同記憶
就好似啲人講投胎
咁今世會唔會記得前世係乜？唔會啦係咪？
但係意識係正常運作，你依然可以control新嘅身體、思想、記憶，過新嘅人生

如果無意識，咁即係等同冇咗條power cord搞到開唔著部device
我認為人嘅意識係一條universal嘅power cord，只係你永遠都唔會知預先知道條線會插落咩device度
只要條線一plug咗去，部device係咩status，你就係咩status

希望唔好...
我寧願真係訓著唔會起身算

唔知點解每次諗自己死後會點 自己點解自我係巧合之類問題 個腦就突然會好熱

同你相反，因為信呢個世界有鬼，所以會覺得死左之後有另一個世界，成日諗如果臨死前個刻可能自己會有種興奮既感覺

佢話唔想喺泥度畀蟲食，一把火燒左佢算

我想快啲自然死，有冇人一樣

同意ar 成日一諗自己會隨時好似關機咁無意識 就覺得好恐懼
究竟人生存係為左咩 為左體驗最後熄機果下虛無？

我反而唔驚有鬼驚死多d
當你信人死如燈滅 就唔會驚有鬼
因為有鬼反而証明有靈魂仲安心

啱，我都成日希望世界上真係有鬼，起碼證明到死後你仲係存在

lm

exactly